[真人真事分享] 大陸人如何屈服於中國法律淫威下

我是大陸的,現在的我剛大學畢業不久,我在大學期間因為微博發佈所謂不正當言論（主要對一些社會事件和國家政策的評論或批評)被公安帶走兩次,特別是第二次,這次我講的就是我第二次的經歷,直接在眾目睽睽下來到寢室逮捕我,開始我向這群公安索要逮捕令,他們說他們沒有逮捕令,並拿出手銬恐嚇我讓我必須和他們走,不要敬酒不吃吃罰酒,我沒辦法,只能跟他們走,之後的情況和視頻裡的如出一轍了,威逼利誘式的審問,預設答案式的審問（也就是你必須依照公安的想法去回答,不能自由回答,否則回答無效),反復多次審問,搜身,拿走並導出我所有手機數據進行技術分析,甚至以我的學業,擇業,以後的生活（即在兩會,六四等特殊日派人監控並限制你活動)作為威脅,強迫你就範,其實我做這些真的沒人指使我,我僅僅是出於一種社會責任,所以最開始我拒絕「認罪」,反復用憲法條文和審訊的相關規定反駁警察,但他們避而不談這些,反而斥責我要我早點「認罪」,後面我無法再承受公安強大的壓力,只能屈服,在最後的陳述錄像中我按照公安的要求說受到外國敵對勢力的洗腦蠱惑,感謝黨支部和政府的苦口婆心的教育和勸導,讓我懸崖勒馬,我以後一定痛改前非等話語,公安人員討論了一會,說我是第二次違法,前面和審訊人員搞對抗也不算坦白從寬,所以最後判我尋釁滋事罪,行政拘留十五天,在後面的大學日子,我再也沒在中國的社交媒體上發表任何政治或其他不利於黨或政府的言論……（現在我嘗試重新開始在國內社交媒體上發佈一些政治或社會事件的觀點,但會比較溫和隱晦,較激進敏感的我會翻墻發表）

這就是中國公安部門的審訊方式,這就是中國的依法治國,這種事情我相信在現在的香港是不可能發生的,但如果這個引渡條例通過,在我身上發生的事,所有香港人都可能「有幸」體驗到,所以你們要盡一切辦法不要讓這個條例獲得通過,不要讓中共的「黑手」穿過一國兩制的漏洞在香港為所欲為。

言盡於此,祝福香港。

Source: 蘋果日報 Video comment

槍口一致對外！

不要分化，不要懷疑隊友！

有人被捕立即集體救援！

保護同伴！

6.9 GOGOGO!

試過冇申報過深圳灣口岸

Charge我走私

最後又係咩威逼利誘要我供蛇頭係邊個

最後口供紙都係寫到好撚誇張 咩要認係自己貪心 同多得海關人員教育之類

所以佢寫咩懸崖勒馬依d矯情野真都唔奇